# Chinese (Simplified, China) translations for .
# Copyright (C) 2024 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the  project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2024.
# larryw3i <larryw3i@163.com>, 2024.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version:  fnschool\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-11-14 13:48+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2024-11-14 13:50+0800\n"
"Last-Translator: larryw3i <larryw3i@163.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: Chinese - China <larryw3i@163.com>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.14.0\n"
"X-Generator: Gtranslator 47.0\n"

#: src/fnschool/config.py:26
msgid "Configurations has been read from \"{0}\"."
msgstr "应用配置已从 “{0}” 读取。"

#: src/fnschool/entry.py:28
msgid "Just wait."
msgstr "敬请期待。"

#: src/fnschool/entry.py:34
msgid "fnschool"
msgstr "fnschool"

#: src/fnschool/entry.py:35
msgid "Command line interface of fnschool."
msgstr "“fnschool“ 的命令行接口。"

#: src/fnschool/entry.py:36
msgid "Enjoy it."
msgstr "请慢用。"

#: src/fnschool/entry.py:38
msgid "The modules to run."
msgstr "要运行的模块。"

#: src/fnschool/user.py:12
msgid "Enter your name, please!"
msgstr "请输入您的名字！"

#: src/fnschool/user.py:19
msgid "is_male"
msgstr "是男性"

#: src/fnschool/user.py:32
msgid "profile"
msgstr "个人信息"

#: src/fnschool/user.py:49
msgid "Please tell {0} the {1}."
msgstr "请您告诉 {0} 您的 {1} 是什么。"

#: src/fnschool/user.py:59
msgid "Unexpected value got."
msgstr "获取到未预期的值。"

#: src/fnschool/user.py:66
msgid ""
"\"{0}\" has been saved to \"{1}\". (Ok! I know that. [Press any key to "
"continue])"
msgstr "“{0}” 已被保存到 “{1}”。（好的，我知道了。【按任意键继续】）"

#: src/fnschool/user.py:80
msgid ""
"Excuse me, could you tell me your gender? ('F' for \"Female\", 'M' for "
"\"Male\",default: 'F')"
msgstr "打扰哈～ 请您告诉 {0} 您的性别是什么？（“F”：女，“M”：男，默认：女）"

#: src/fnschool/user.py:90
msgid "Your name has been saved to \"{0}\"."
msgstr "您的名字被保存到 “{0}”。"

#: src/fnschool/user.py:101
msgid "The saved names have been read from \"{0}\"."
msgstr "已从 “{0}” 读取到一些被保存的名字。"

#: src/fnschool/user.py:104
msgid "No name was read from \"{0}\"."
msgstr "从 “{0}” 中未读取到被保存的名字。"

#: src/fnschool/user.py:106
msgid "The saved name has been read from \"{0}\"."
msgstr "已从 “{0}” 读取到一个被保存的名字。"

#: src/fnschool/user.py:123
msgid "The names saved by {0} are as follows:"
msgstr "被 {0} 保存的名字如下："

#: src/fnschool/exam/score.py:1110 src/fnschool/exam/score.py:1145
#: src/fnschool/user.py:135 src/fnschool/user.py:214
msgid "Unexpected value was got. Exit."
msgstr "获取到未预期的值。退出。"

#: src/fnschool/user.py:139
msgid ""
"Enter the Number of your name, or enter your name. (\"Enter\" for \"{0}\")"
msgstr "输入您的名字的序号，或者输入您的名字。（“回车”即为“{0}”）"

#: src/fnschool/user.py:184
msgid "Hi~ is {0} your name? or enter your name, please! (Yes: 'Y','y','')"
msgstr ""
"您好！请问您的名字是 “{0}” 吗？如果不是请输入您的名字！（是的：“Y”，“y”，“”）"

#: src/fnschool/exam/score.py:1113 src/fnschool/exam/score.py:1143
#: src/fnschool/user.py:212
msgid "Unexpected value was got."
msgstr "获取到未预期的值。"

#: src/fnschool/user.py:233
msgid ""
"Hey! {0}, all of your files will be saved to \"{1}\", show it now? (Yes: "
"'Y','y')"
msgstr ""
"您好～ {0}，您的所有文件将会被保存到 “{1}” 文件夹，打开它？（打开：“Y”、“y”）"

#: src/fnschool/user.py:249
msgid "app_config"
msgstr "应用配置"

#: src/fnschool/user.py:256
msgid "config"
msgstr "配置"

#: src/fnschool/canteen/bill.py:74 src/fnschool/canteen/bill.py:79
#: src/fnschool/canteen/bill.py:94
#, python-format
msgid "%s can't change."
msgstr "%s 无法转换。"

#: src/fnschool/canteen/bill.py:159
msgid ""
"If you feel {0} is great, please sponsor it. Your sponsorship will keep the "
"project alive."
msgstr "如果您觉得 {0} 项目很棒，请您赞助它。您的赞助会让项目继续活下去。"

#: src/fnschool/canteen/bill.py:167
msgid "Sponsor URL: {0}"
msgstr "赞助链接：{0}"

#: src/fnschool/canteen/bill.py:210
msgid "Food classes files:"
msgstr "食材大类文件："

#: src/fnschool/canteen/bill.py:219
msgid "Your food classes were read from \"{0}\". It will be used first."
msgstr "您的食材大类已从 “{0}”  读取。它会被优先匹配。"

#: src/fnschool/canteen/bill.py:229
msgid "Preset food classes were read from \"{0}\"."
msgstr "预置的食材大类已从 “{0}” 读取。"

#: src/fnschool/canteen/bill.py:243
msgid "Ok! I know it. (Press any key to continue)"
msgstr "好的，我知道了。（按任意键继续）"

#: src/fnschool/canteen/consuming.py:46
msgid ""
"It seems you didn't design the consumptions, please restart {0} and design "
"the consumptions."
msgstr "好像您没有设计每天的出库，请重新运行 {0} 然后设计每天的出库。"

#: src/fnschool/canteen/currency.py:15
msgid "CNY"
msgstr "元"

#: src/fnschool/canteen/entry.py:19 src/fnschool/exam/entry.py:18
msgid "Function is not found."
msgstr "找不到函数。"

#: src/fnschool/canteen/entry.py:24
msgid "Canteen related functions."
msgstr "“食堂” 的相关函数。"

#: src/fnschool/canteen/entry.py:29
msgid ""
"The functions of canteen. \"mk_bill\": Make bill. \"merge_foodsheets\": "
"Merge food sheets."
msgstr ""
"“食堂”的相关函数。“mk_bill”： 生成账单。“merge_foodsheets”：合并食材台账表。"

#: src/fnschool/canteen/food.py:44 src/fnschool/canteen/operator.py:66
#: src/fnschool/canteen/operator.py:71
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:200
msgid "({0})"
msgstr "（{0}）"

#: src/fnschool/canteen/food.py:46
msgid "Remaining"
msgstr "余下"

#: src/fnschool/canteen/food.py:60
msgid "The count of \"{0}\" is 0, you need to delete it maybe."
msgstr "“{0}” 的数量是 0 ，您尽可能删除它。"

#: src/fnschool/canteen/operator.py:19
msgid "preconsuming"
msgstr "预出库"

#: src/fnschool/canteen/operator.py:26
msgid "food_classes"
msgstr "食材大类"

#: src/fnschool/canteen/operator.py:33
msgid ""
"Please tell {0} the alias of your superior department, {0} will use it as "
"the form title (\"purchasing summary\" form, \"consuming summary\" form, "
"etc). e.g: \"富宁县那能乡中小学\". If you haven't noticed it, you can check "
"the previous bill first and then let {0} know."
msgstr ""
"请您告诉 {0} 您的上级部门的别称叫什么，{0} 会使用它来制作表单的表头（“入库、"
"未入库汇总表”、“出库汇总表” 等表单制作表头时需要 “上级部门名别称”）。例"
"如：“富宁县那能乡中小学”。如果您以前没留意它，您可以先看看以前的账单，再告诉 "
"{0} 。"

#: src/fnschool/canteen/operator.py:45
msgid "superior department"
msgstr "上级部门"

#: src/fnschool/canteen/operator.py:51 src/fnschool/canteen/operator.py:63
msgid "bill"
msgstr "账单"

#: src/fnschool/canteen/path.py:13
msgid "canteen"
msgstr "食堂"

#: src/fnschool/canteen/path.py:14
msgid "operator_name"
msgstr "操作员姓名"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:142
msgid "Workbook {0} doesn't exist."
msgstr "工作簿 {0} 不存在。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:152
msgid "Spreadsheet {0} was copied to {1} ."
msgstr "工作簿 “{0}” 被复制到 “{1}” 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:157
msgid "Please design the consumptions of spreadsheet '{0}' ."
msgstr "请给工作簿 “{0}” 设计每天的消耗。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/consuming.py:238
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/consumingsum.py:64
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/cover.py:61
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:588
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/inventory.py:328
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasingsum.py:90
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/unwarehousing.py:144
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/warehousing.py:357
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:416 src/fnschool/canteen/workbook.py:447
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:513 src/fnschool/canteen/workbook.py:798
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1660 src/fnschool/canteen/workbook.py:1664
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1730 src/fnschool/canteen/workbook.py:1785
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1969 src/fnschool/canteen/workbook.py:2332
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2514
#, python-format
msgid "Sheet '%s' was updated."
msgstr "工作表 “%s” 已被更新。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:600
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:808
msgid "All food sheets have their tab colors reset."
msgstr "所有食材台账表标签颜色已被重置。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:815
msgid "Food sheets [{0}] have their tab colors recolor."
msgstr "这些食材台账表 [ {0} ] 的标签颜色已被重新上色。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:820
msgid "Food sheets [{0}] have been updated."
msgstr "食材台账表 {0} 已被更新。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:894
msgid "Got no check date column index of {0} ."
msgstr "未找到 {0} 的清点日期列索引。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:900
msgid "Got no organization name column of {0}"
msgstr "未找到 {0} 的机构名的列索引。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:348
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:360
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:956
msgid "Update completely!"
msgstr "更新完成！"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:154
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:962
msgid ""
"Do you want to save all updated data to \"{0}\"? or just save it as a copy "
"to \"{1}\". (YyNn)"
msgstr ""
"保存被更新的数据到 “{0}” 吗？或者仅保存为副本到 “{1}” 。 （YyNn：“Y” 或 “y” "
"为 “是”，其它为“否”）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:161
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:162
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:969
msgid ""
"If you save updated data to \"{0}\", data of food sheets will be saved for "
"every month."
msgstr "如果您把已更新的数据保存到 “{0}”，那每个月的食材台账表都会被保存下来。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:177
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:178
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:979
msgid ""
"You can fill in the monthly missing data to food sheets, they will be saved "
"for next updating."
msgstr ""
"您可以把 食材台账表 里面没有更新的月份的数据更新了，这些数据会被保存下来的。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:192
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:193
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:990
msgid "Updated data was saved."
msgstr "被更改的数据已保存。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1015
#, python-format
msgid "Spreadsheet %s is being tested."
msgstr "正在检测工作簿 %s 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1030
msgid "The food purchasing times of preadsheet {0} is {1} ."
msgstr "工作簿 {0} 的食材购入时间集是 {1} 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1059
msgid "Workbook '{0}' doesn't exist, workbook '{1}' was copied to '{2}' ."
msgstr "工作簿 “{0}” 不存在，工作簿 “{1}” 被复制到 “{2}” 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1070
msgid "Food name index"
msgstr "食材名索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1071
msgid "Food count index"
msgstr "食材数量索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1072
msgid "Food total price index"
msgstr "食材总价索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1073
msgid "Food unit index"
msgstr "食材单位索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1074
msgid "Food check date index"
msgstr "食材清点日期（购入日期）索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1076
msgid "Food 'negligible' mark index"
msgstr "食材 “可忽略” 标记索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1079
msgid "Food 'residue' mark index"
msgstr "食材 “剩余” 标记索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1080
msgid "Food purchaser name index"
msgstr "食材购买方（学校名）索引"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1143
#, python-format
msgid "There is not food of time node %s ,skip workbook designing."
msgstr "时间节点 %s 没有食材购入或剩余，跳过出库设计。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1170
msgid ""
"Workbook '{0}' was updated, please design the daily foods consumption and "
"press ANY key to continue."
msgstr "工作簿 “{0}” 已更新，请设计每天的食材消耗然后按任意键继续。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1180
#, python-format
msgid "Workbook %s was read."
msgstr "已读取 工作簿 “%s” 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1193
msgid "Read consumption from '{0}' ."
msgstr "已读取 工作簿 “{0}” 每天的消耗。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1199
msgid ""
"Unable to find {0} from {1}, You can input it (1 base) directly or give "
"feedback to the maintainers --> {2} ."
msgstr ""
"从 {1} 中未找到 {0} ，您可以直接输入它（以1开始）或这给项目维护人员反馈 —> "
"{2} 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1227
msgid ""
"Please enter the 'purchase list file path' of spreadsheet Changsheng "
"provided, or enter the directory path and then {app_name} will read all "
"spreadsheets. (default: '{dpath0}')"
msgstr ""
"请输入 昌盛 提供的购入单文件的路径，或者输入一个目录，{app_name} 会读取所有的"
"工作簿并获取购入数据。（默认的目录：{dpath0}）"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1242 src/fnschool/canteen/workbook.py:1454
#, python-format
msgid "File or directory '%s' doesn't exist."
msgstr "文件 或 目录 “%s” 不存在。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1246 src/fnschool/canteen/workbook.py:1461
#, python-format
msgid "Entered directory: %s"
msgstr "键入的目录： %s"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1277
msgid ""
"{app_name} desn't pick the index of organization name column, input it (0 "
"base) or '{wb_fpath}' will be ignored."
msgstr ""
"{app_name} 找不到机构名（学校名）列的索引，您可以直接输入索引，否则 "
"“{wb_fpath}” 会被忽略。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1305
msgid "Organization name read from {0} are \"{1}\","
msgstr "从 “{0}” 中读取到的 机构名（学校名）是 “{1}”，"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1307
msgid "Organization name read from {0} is \"{1}\", "
msgstr "从 “{0}” 中读取到的 机构名（学校名）是 “{1}”， "

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1309
msgid "but organization name of {0} is \"{1}\"."
msgstr "但是 “{0}” 的 机构名（学校名）是 “{1}”。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1315
msgid "'{wb_fpath}' was discarded."
msgstr "“{wb_fpath}” 已被舍去。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1327
msgid ""
"It seems you didn't set the 'negligible' mark for workbook '{0}' , update "
"this workbook and press ANY key to continue. (Add the 'negligible' column "
"name even though there is no negligible foods)"
msgstr ""
"好像您没有 在 工作簿 “{0}” 添加 “非入库” 列，请添加 “非入库” 列，然后按任意键"
"继续。（如果没有非入库的食材，只需添加列名）"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1336
msgid "The column names of 'negligible' mark are following:"
msgstr "“非入库”食材的列名有以下可供选择（随意选择一个都可以被识别）："

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1347
#, python-format
msgid "Spreadsheet '%s' was used."
msgstr "工作表 “%s” 被使用。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1438
msgid ""
"Please enter the 'purchase list file path' of spreadsheet Changsheng "
"provided, or enter the directory path and then {app_name} will read all "
"spreadsheets. (default: '{seeking_dpath0}')"
msgstr ""
"请输入 昌盛 提供的购入单文件的路径，或者输入一个目录，{app_name} 会读取所有的"
"工作簿并获取购入数据。（默认的目录：{seeking_dpath0}）"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1570
#, python-format
msgid "Got no purchased foods of time node %s ."
msgstr "时间节点 %s 没有购入的食材。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1583
msgid ""
"It seems the residue foods from last time node are going to be consumed. The "
"new foods of this time node ({0})aren't purchased."
msgstr "好像时间节点 {0} 没有新购入的食材，消耗将只从剩余的食材中进行。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1639
msgid "There is no residue foods."
msgstr "没有结余的食材。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/consuming.py:52
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:1800
msgid "Consuming days:"
msgstr "耗材（出库）日期："

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2009
msgid ""
"Sheet '{0}' was updated.\n"
"Press any key to continue when you have completed the foods allocation."
msgstr ""
"工作表 “{0}” 已更新。\n"
"在您完成每天消耗设计后按任意建以继续。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:229
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2016
msgid "Ok! I have updated spreadsheet '{0}'. (Press any key)"
msgstr "好的，我已经更新工作簿 “{0}” 了。（按任意键继续）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/consuming.py:307
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/warehousing.py:158
#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2184 src/fnschool/canteen/workbook.py:2253
#, python-format
msgid "Sheet '%s' was formatted."
msgstr "“%s” 表已被格式化。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2578
#, python-format
msgid "Directory '%s' has been made."
msgstr "目录 “%s” 已创建。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2583
msgid "Workbook '{0}' was copied to '{1}'."
msgstr "工作簿 “{0}” 被复制到 “{1}” 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2587
#, python-format
msgid "Workbook '%s' has been used."
msgstr "使用工作薄 “%s” 。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2609
msgid "Saving workbook. . ."
msgstr "正在保存......"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2615 src/fnschool/canteen/workbook.py:2650
#, python-format
msgid "Workbook '%s' was saved."
msgstr "工作簿 “%s” 已保存。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2619
#, python-format
msgid "Directory %s was created."
msgstr "目录 “%s” 已创建。"

#: src/fnschool/canteen/workbook.py:2646
msgid "Copying workbook..."
msgstr "正在复制工作簿......"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/base.py:40
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:410
#: src/fnschool/exam/score.py:509
msgid "Spreadsheet Files"
msgstr "工作簿文件。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/base.py:58
msgid "Row {0} of {1} is being inserted, please wait a moment."
msgstr "工作表 “{1}” 的 第{0}行 正在插入新行，请稍作等待。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/base.py:105
msgid "Cells of {0} was unmerged."
msgstr "工作表 “{0}” 的所有单元格被取消合并。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/base.py:147
msgid "Empty row {0} of sheet \"{1}\" has been deleted."
msgstr "{1} 表的 空行 （第{0}行）已被删除。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:71
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:72
msgid "Spreadsheet \"{0}\" is in use."
msgstr "工作簿 “{0}” 被使用。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:171
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:172
msgid "Saving. . ."
msgstr "正在保存......"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:187
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:188
msgid "Updated data has been saved to \"{0}\"."
msgstr "更新的数据已被保存到 “{0}”。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:205
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:206
msgid "Inventory of last month: "
msgstr "上月盘存："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:214
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:215
msgid "Warehousing of this month: "
msgstr "本月入库："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:219
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:253
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:220
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:254
msgid "Total: "
msgstr "总计："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:231
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:232
msgid "Consuming of this month: "
msgstr "本月出库："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:249
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:250
msgid "Inventory of this month: "
msgstr "本月盘存："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:260
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:261
msgid "Unwarehousing of this month: "
msgstr "本月未入库："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:266
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:267
msgid "Total purchasing of this month: "
msgstr "本月总购入："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:305
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:311
msgid "Summary:"
msgstr "汇总："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/ctspreadsheet.py:326
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:337
msgid "Updating sheets for {0}."
msgstr "正在为 {0} 更新表单。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:140
msgid "Sheet {0} has been reformatted."
msgstr "“{0}” 表已被重新格式化。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:165
msgid "Updating inventories for \"{0}\""
msgstr "正在为 “{0}” 表更新盘存。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:178
msgid "cannot find the starting index of form in \"{0}\". (row {1})"
msgstr "在 “{0}” 表的表单中没有找到表单开始行。（当前行：{1}）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:185
msgid "cannot find the ending index of form in \"{0}\". (row {1})"
msgstr "在 “{0}” 表的表单中没有找到表单结束行。（当前行：{1}）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:291
msgid "Update completed!"
msgstr "更新完成！"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:297
msgid "Update monthly and annual accumulation for \"{0}\"."
msgstr "为 “{0}” 表更新每月累积数据和每年累积数据。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:417
msgid "Update completed."
msgstr "更新完成！"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:614
msgid "Food sheets have their tab colors recolor:"
msgstr "标签已被重新上色的食材台账表："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/food.py:618
msgid "Updated food sheets:"
msgstr "被更新的食材台账表："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/inventory.py:99
msgid "Sheet \"{0}\" has been reformatted."
msgstr "“{0}” 表已被重新格式化。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/inventory.py:158
msgid "No unit"
msgstr "无单位"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/inventory.py:242
msgid "There is no inventories for \"{0}\"."
msgstr "“{0}” 没有盘存的食材。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:28
msgid "last_bill_dpath"
msgstr "上一份账单文件目录路径"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:29
msgid "current_bill_dpath"
msgstr "当前账单文件目录路径"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:44
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:52
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:261
msgid "Loading data from \"{0}\"."
msgstr "正在从 “{0}” 中加载数据。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:72
msgid "Select the last bill spreadsheet"
msgstr "选择上一份账单文件。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:77
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:105
msgid "there is not file selected. Exit."
msgstr "没有选择文件。退出。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:99
msgid "Select the current bill spreadsheet"
msgstr "选择当前账单文件"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:288
msgid ""
"Data from Sheet \"{0}\" of Workbook \"{1}\" was copied to Sheet\"{2}\" of "
"Workbook \"{3}\"."
msgstr ""
"工作簿 “{1}” 的 表 “{0}” 的 数据已被复制到 工作薄 “{3}” 的 表 \"{2}\"。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:305
msgid "Food sheet \"{0}\" has its color recolor."
msgstr "食材台账表 “{0}” 的标签颜色已被重新上色。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/merging.py:318
msgid "Merge completed！Saving \"{0}\"."
msgstr "合并完成。正在保存 “{0}”。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:34
msgid "No food found, exit."
msgstr "未读取到食材，退出。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:73
#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:76
msgid "{year}.{month}.{day}"
msgstr "{year}年{month}月{day}日"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:83
msgid "food_consuming--{t0}--{t1}.xlsx"
msgstr "食材出库（{t0}到{t1}）.xlsx"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:95
msgid "Spreadsheet \"{0}\" was copied to \"{1}\"."
msgstr "工作簿 “{0}” 已被复制到 “{1}” 。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:174
msgid ""
"Sheet '{0}' of \"{1}\" was updated.\n"
"Press any key to continue when you have completed the foods allocation."
msgstr ""
"工作簿 “{1}” 的工作表 ‘{0}’ 已更新。\n"
"在您完成每天消耗设计后按任意建以继续。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:186
msgid "New purchased food for date {0} is:"
msgstr "{0} 新购入的食材："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:188
msgid "New purchased foods for date {0} are:"
msgstr "{0} 新购入的食材："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:210
msgid "Negligible foods are not listed."
msgstr "无需入库的食材未列出。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:213
msgid "There is no purchased food for {0}."
msgstr "{0} 没有新购入的食材。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:219
msgid ""
"There is no need to design for dates without food consumption. (Ok, I know "
"[press any key to continue])"
msgstr "没有食材消耗的日期不需要设计出库。（好的，知道了的【按任意键继续】）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:269
msgid "{year}.{month}"
msgstr "{year}年{month}月"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:298
msgid "Consuming days of {0} ({1}):"
msgstr "{0} 的出库日期（{1}）："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:300
msgid "Consuming days of {0}:"
msgstr "{0} 的出库日期："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:308
msgid "{0} days in total."
msgstr "共 {0} 天。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:310
msgid "{0} day in total."
msgstr "共 {0} 天。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/preconsuming.py:314
msgid "Yes, they are all right. (Press any key to continue)"
msgstr "是的，都是对的。（按任意键继续）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:18
msgid "parent_path_of_purchasing_file"
msgstr "购入食材文件的目录路径"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:145
msgid "Column \"{0}\" was no found."
msgstr "未找到 “{0}” 列。退出。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:147
msgid "Columns \"{0}\" were no found."
msgstr "未找到 “{0}” 列。退出。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:148
msgid ","
msgstr "，"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:170
msgid "Column \"{0}\" was not found. Exit"
msgstr "未找到 “{0}” 列。退出。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:319
msgid ""
"Column \"{0}\" has been updated, feel free to open new issue if some food "
"with the wrong class ({1}). "
msgstr "“{0}”列已添加，如果食材的大类名有错误，还请您随时提交反馈（{1}）。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:326
msgid "Ok, I'd like to check and update it. (Press any key to check the file)"
msgstr "好的，我想检查更新的数据。（按任意键打开文件）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:334
msgid ""
"I have checked it, all classes of food are right, and I closed the file. "
"(Press any key to continue)"
msgstr ""
"我已经检查了，每个食材的大类都是对的，然后也关闭了被打开的文件。（按任意键继"
"续）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:390
msgid ""
"{0} need a purchasing list file, and it's file type should be '.xlsx'. The "
"column names of it:"
msgstr ""
"{0} 需要一个购入食材的列表文件，这个列表文件的类型应为 “.xlsx”。它的列（表"
"头）为："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:395
msgid ""
"\n"
"\tcolumn   type    example\n"
"\t送货日期 Text    2024-03-01\n"
"\t食材名称 Text    香菜\n"
"\t餐类     Text    正餐        (Optional)\n"
"\t数量     Number  20\n"
"\t计量单位 Text    斤\n"
"\t总价     Number  20.0\n"
"\t购买者   Text    \n"
"\t是不计   Text    y\n"
"\t是结余   Text    y"
msgstr ""
"\n"
"　　列名　　　类型　样例\n"
"　　送货日期　文本　2024-03-01\n"
"　　食材名称　文本　香菜\n"
"　　餐类　　　文本　正餐　　　（非必填列）\n"
"　　数量　　　数字　20\n"
"　　计量单位　文本　斤\n"
"　　总价　　　数字　20.0\n"
"　　购买者　　文本\n"
"　　不计　　　文本　y\n"
"　　结余　　　文本　y"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:409
msgid "Please select a purchasing file."
msgstr "请选择购入食材的列表文件。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:417
msgid "Please select the purchasing file"
msgstr "请选择购入食材的列表文件"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:423
#: src/fnschool/exam/score.py:526
msgid "No file was selected, exit."
msgstr "未选择文件，退出。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:427
msgid "Purchasing list file \"{0}\" has been selected."
msgstr "已选择购入列表文件 “{0}” 。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:472
msgid "The remaining food wasn't read from \"{0}\"."
msgstr "从 “{0}” 中没有读取到剩余的食材。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:483
msgid ""
"{0} is reading remaining foods from Sheet \"{1}\" of Spreadsheet "
"\"{2}\" ......"
msgstr "{0} 正在从 工作簿 “{2}” 的 工作表 “{1}” 中读取剩余的食材 ......"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:496
msgid "There is no saved inventories from \"{0}\""
msgstr "没有从 “{0}” 中读取到盘存的食材。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:504
msgid ""
"Some remaining foods have been read from sheet \"{0}\" of spreadsheet "
"\"{1}\":"
msgstr "已经从 工作簿 “{1}” 的 工作表 “{0}” 中一些剩余的食材："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:509
msgid ""
"The remaining food has been readfrom sheet \"{0}\" of spreadsheet \"{1}\":"
msgstr "已经从 工作簿 “{1}” 的 工作表 “{0}” 中一个剩余的食材："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:535
msgid "Purchaser: "
msgstr "购买者："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:538
msgid "Inventory data: "
msgstr "盘存时间："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:546
msgid "Fill them in \"{0}\"? (YyNn, default: \"No\")"
msgstr "把它们填入 “{0}” 吗？（是的：“Y” 或 “y”，默认为“否”）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:548
msgid "Fill it in \"{0}\"? (YyNn, default: \"No\")"
msgstr "把它填入 “{0}” 吗？（是的：“Y” 或 “y”，默认为“否”）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:609
msgid "The remaining foods have been added to \"{0}\"."
msgstr "剩余的食材已经被添加到 “{0}” 。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:611
msgid "The remaining food has been added to \"{0}\"."
msgstr "剩余的食材已经被添加到 “{0}” 。"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:622
msgid "Please check/modify the updated data. (Press any key to open the file)"
msgstr "请您 检查/更正被更新的内容。（按任意键打开文件）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:631
msgid "Ok, I checked it, it's ok. (Press any key to continue)"
msgstr "好了，我已经检查每个食材的大类了，它们都是对的。（按任意键继续）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:650
msgid ""
"The unit price of \"{0}\" is an infinite decimal, split \"{0}\"?(Yes: \"Y\","
"\"y\",\"\". Yes for rest: \"A\",\"a\". No: \"N\",\"n\". No for rest: \"S\","
"\"s\". Default: Yes for rest, \"A/a\".)"
msgstr ""
"“{0}”的单价是无限小数，分割 “{0}” ？（是：“Y”、“y”、“”。分割接下来的所有此类"
"食材：“A”,“a”。否：“N”、“n”。不分割接下来的所有此类食材：“S”、“s”。默认：分割"
"全部单价为无限小数的食材 —> A/a 。）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/purchasing.py:695
msgid "\"{0}\" was split:"
msgstr "“{0}” 被分成："

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/spreadsheet.py:155
msgid ""
"Do you want to save all updated data to \"{0}\"? or just save it as a copy "
"to \"{1}\". (Yy[N]n)"
msgstr ""
"保存被更新的数据到 “{0}” 吗？或者仅保存为副本到 “{1}” 。 （YyNn：“Y” 或 “y” "
"为 “是”，其它为“否”。默认为“否”）"

#: src/fnschool/canteen/spreadsheet/unwarehousing.py:62
msgid "There is no abandoned food. Sheet {0} updating skipped."
msgstr "没有不计（无需入库）的食材，{0} 表的更新被跳过。"

#: src/fnschool/exam/email.py:27
msgid "smtp_host"
msgstr "邮件服务器主机"

#: src/fnschool/exam/email.py:28
msgid "smtp_port"
msgstr "邮件服务器端口"

#: src/fnschool/exam/email.py:29
msgid "smtp_user_name"
msgstr "邮件服务器用户名"

#: src/fnschool/exam/email.py:30
msgid "smtp_password"
msgstr "邮件服务器密码"

#: src/fnschool/exam/email.py:48
msgid "Tell {0} your SMTP server host, please!"
msgstr "请告诉 {0} 你的邮件服务器主机！"

#: src/fnschool/exam/email.py:56
msgid "Tell {0} your SMTP server port, please!"
msgstr "请告诉 {0} 你的邮件服务器端口！"

#: src/fnschool/exam/email.py:65
msgid "Tell {0} your user name at SMTP server, please!"
msgstr "请告诉 {0} 你的邮件服务器用户名！"

#: src/fnschool/exam/email.py:75
msgid "Tell {0} your password for SMTP server, please!"
msgstr "请告诉 {0} 你的邮件服务器密码！"

#: src/fnschool/exam/email.py:98
msgid ""
"Hey! {0}, do you want to send these scores of students to chaperones? (Yes: "
"'Y','y')"
msgstr "哈楼～ {0}，您要把这些学生成绩发送给家长吗？（是的：“Y”、“y”）"

#: src/fnschool/exam/email.py:107
msgid "The scores of Test \"{0}\""
msgstr "{0} 成绩"

#: src/fnschool/exam/email.py:118
msgid "'s"
msgstr "的"

#: src/fnschool/exam/email.py:150
msgid "There is no emails of chaperones for {0}. Skip."
msgstr "{0} 同学的家长邮箱地址没有获取到。跳过。"

#: src/fnschool/exam/email.py:209
msgid "The scores information of \"{0}\" has been sent to {2}{1}"
msgstr "{0} 的分数信息已被发送给 {2}{1} 。"

#: src/fnschool/exam/email.py:269
msgid "parental_emails"
msgstr "家长邮箱"

#: src/fnschool/exam/email.py:275
msgid ""
"Parental emails spreadsheet \"{0}\" doesn't exist, spreadsheet \"{1}\" was "
"copied to \"{0}\"."
msgstr "“家长邮箱” 工作簿 “{0}” 不存在，已将工作簿 “{1}” 复制到 “{0}” 。"

#: src/fnschool/exam/email.py:288
msgid ""
"The student's name has been filled in spreadsheet \"{0}\". Please fill in "
"the email addresses according to the comments. (Ok! open the file for me. "
"[Press any key to open it])"
msgstr ""
"学生姓名已填入 “{0}”。请按照备注更新电子邮件地址。（好的，打开文件【按任意键"
"打开文件】）"

#: src/fnschool/exam/email.py:300
msgid "(Ok! I have filled them in? [Press any key to continue])"
msgstr "（好了，我已经填写完邮件地址了？【按任意键继续】）"

#: src/fnschool/exam/entry.py:23
msgid "Examination related functions."
msgstr "“考试” 的相关函数。"

#: src/fnschool/exam/entry.py:28
msgid ""
"\"enter\": Enter the examination scores. \"read\":Read the examination "
"scores."
msgstr "“enter”：录入考试成绩；“read”：读取考试成绩。"

#: src/fnschool/exam/path.py:7 src/fnschool/exam/teacher.py:22
msgid "exam"
msgstr "测试"

#: src/fnschool/exam/path.py:8
msgid "teacher_name"
msgstr "教师名"

#: src/fnschool/exam/score.py:32
msgid "scores_parent_directory"
msgstr "成绩文件父目录"

#: src/fnschool/exam/score.py:35
msgid "No recent tests"
msgstr "近期无测试"

#: src/fnschool/exam/score.py:43
msgid "Average"
msgstr "平均"

#: src/fnschool/exam/score.py:45
msgid "Discipline Points"
msgstr "考试纪律"

#: src/fnschool/exam/score.py:46
msgid "Student Name"
msgstr "学生姓名"

#: src/fnschool/exam/score.py:113
msgid "Generate the scores and scoring rate plots now ? (Yes: \"Y\",\"y\")"
msgstr "现在生成 历次成绩 和 得分率 统计图吗？（是：“Y”、“y”）"

#: src/fnschool/exam/score.py:118
msgid "Generate the scoring rate plots now ? (Yes: \"Y\",\"y\")"
msgstr "现在生成 得分率 统计图吗？（是：“Y”、“y”）"

#: src/fnschool/exam/score.py:135
msgid "scores_of_all_students"
msgstr "所有同学的历次测试分数"

#: src/fnschool/exam/score.py:138
msgid "scores_of_{0}"
msgstr "{0}的历次测试"

#: src/fnschool/exam/score.py:140
msgid "average_scores"
msgstr "平均分"

#: src/fnschool/exam/score.py:172
msgid "Summary of {0}:"
msgstr "{0} 的汇总："

#: src/fnschool/exam/score.py:176
msgid "Scores:"
msgstr "分数："

#: src/fnschool/exam/score.py:217 src/fnschool/exam/score.py:380
msgid "[{0}] \"{1}\" {2}has been saved."
msgstr "【{0}】“{1}” {2}已被保存。"

#: src/fnschool/exam/score.py:245
msgid "The scores of Student {0}"
msgstr "{0} 同学的历次测试分数"

#: src/fnschool/exam/score.py:247
msgid "The average scores"
msgstr "平均分"

#: src/fnschool/exam/score.py:255 src/fnschool/exam/score.py:330
msgid "Examination names of {0}"
msgstr "{0} 测试名"

#: src/fnschool/exam/score.py:258 src/fnschool/exam/score.py:333
msgid "Examination Points ({0} points in total)"
msgstr "测试得分（总 {0} 分）"

#: src/fnschool/exam/score.py:260 src/fnschool/exam/score.py:335
msgid "Examination Points ({0} point in total)"
msgstr "测试得分（总 {0} 分）"

#: src/fnschool/exam/score.py:282
msgid "Discipline point: {0}."
msgstr "考试纪律：{0} 。"

#: src/fnschool/exam/score.py:284
msgid "Discipline points: {0}."
msgstr "考试纪律：{0} 。"

#: src/fnschool/exam/score.py:323
msgid "The scores of all students"
msgstr "所有同学的历次测试分数"

#: src/fnschool/exam/score.py:353
msgid "scoring_rate_of_{0}"
msgstr "{0}的得分率"

#: src/fnschool/exam/score.py:355
msgid "average_scoring_rate"
msgstr "平均得分率"

#: src/fnschool/exam/score.py:415
msgid "The scoring rate of Student {0} ({1})"
msgstr "{0} 同学的得分率（{1}）"

#: src/fnschool/exam/score.py:419
msgid "The average scoring rate ({0})"
msgstr "平均得分率（{0}）"

#: src/fnschool/exam/score.py:432
msgid "Question titles of {0} ({1} point in total)"
msgstr "{0} 的题目（总 {1} 分）"

#: src/fnschool/exam/score.py:434
msgid "Question titles of {0} ({1} points in total)"
msgstr "{0} 的题目（总 {1} 分）"

#: src/fnschool/exam/score.py:437
msgid "Scoring rate(%)"
msgstr "得分率（%）"

#: src/fnschool/exam/score.py:464
msgid "comment:"
msgstr "评语："

#: src/fnschool/exam/score.py:515
msgid "Please select the scores file"
msgstr "请选择成绩文件"

#: src/fnschool/exam/score.py:529
msgid "Scores file \"{0}\" has been selected."
msgstr "已选择成绩文件 “{0}” 。"

#: src/fnschool/exam/score.py:559
msgid "Would you like to edit \"{0}\" ? (\"Yes\": 'Y' or 'y'. Default: No)"
msgstr "您要编辑 “{0}” 吗？（是的：“Y”或“y”，默认：否）"

#: src/fnschool/exam/score.py:568
msgid "Ok, I have edited and closed it? (Enter any key to continue)"
msgstr "好了，我已经编辑然后关闭它了？（按任意键继续）"

#: src/fnschool/exam/score.py:758
msgid "Failed to get examination start time from \"{0}\"."
msgstr "从 “{0}” 获取测试开始时间失败。"

#: src/fnschool/exam/score.py:771
msgid "Failed to get examination end time from \"{0}\"."
msgstr "从 “{0}” 获取测试结束时间失败。"

#: src/fnschool/exam/score.py:781
msgid "The examination end time is set to \"{0}\"."
msgstr "测试结束时间被设置为 “{0}”。"

#: src/fnschool/exam/score.py:890
msgid "exam_names"
msgstr "测试名"

#: src/fnschool/exam/score.py:922
msgid ""
"Scores spreadsheet \"{0}\" doesn't exist, spreadsheet \"{1}\" was copied to "
"\"{0}\"."
msgstr "测试分数工作簿 “{0}” 不存在，已将工作簿 “{1}” 复制到 “{0}” 。"

#: src/fnschool/exam/score.py:959
msgid "The recent examination scores ({0}) have been added to \"{1}\"."
msgstr "上一次的测试分数（\"{0}\" 测试）已被添加到 “{0}”。"

#: src/fnschool/exam/score.py:964
msgid "There is no recent tests."
msgstr "近期无测试。"

#: src/fnschool/exam/score.py:969
msgid "Spreadsheet \"{0}\" has been saved."
msgstr "已保存 工作簿 “{0}”。"

#: src/fnschool/exam/score.py:973
msgid ""
"Please update the question titles , student names and scores of \"{0}\" "
"according to the comments. (Ok, open it for me [Press any key to open file])"
msgstr ""
"请按照备注更新 “{0}” 文件的题目标题、学生姓名和分数。（好的，打开文件吧～【按"
"任意键打开文件】）"

#: src/fnschool/exam/score.py:989
msgid ""
"Ok, I have updated the question titles, student names and scores. (Press any "
"key to continue)"
msgstr "好了，我已经更新试题的标题、学生姓名和学生的分数了。 （按任意键继续）"

#: src/fnschool/exam/score.py:1011
msgid "Is the total score {0} points?"
msgstr "总分是 {0} 分吗？"

#: src/fnschool/exam/score.py:1013
msgid "Is the total score {0} point?"
msgstr "总分是 {0} 分吗？"

#: src/fnschool/exam/score.py:1015
msgid " (Yes: \"Y\",\"y\")"
msgstr " （是的：“Y”、“y”）"

#: src/fnschool/exam/score.py:1049
msgid "The examination name \"{0}\" has been saved to \"{1}\"."
msgstr "测试名 “{0}” 已被保存到 “{1}”。"

#: src/fnschool/exam/score.py:1053
msgid "The examination name has been saved to \"{0}\"."
msgstr "测试名已被保存到 “{0}”。"

#: src/fnschool/exam/score.py:1068
msgid "The saved examination names are as follow:"
msgstr "被保存的一些测试名如下："

#: src/fnschool/exam/score.py:1070
msgid "The saved examination name is as follow:"
msgstr "仅有一个被保存的测试名，它是："

#: src/fnschool/exam/score.py:1085
msgid ""
"Select the examination name you entered (index), or enter new examination "
"name, please! (default: {0})"
msgstr ""
"选择以前你输入的测试名（输入序号），或者输入新的测试名。（默认：“{0}”）"

#: src/fnschool/exam/score.py:1127
msgid ""
"Hello~ tell {0} the examination name, please! (e.g: Class 5(1)/English "
"Volume 1/Unit 1 Testing)"
msgstr ""
"您好～ 请告诉 {0} 您需要录入的测试名。（如：五年级1班/语文下册/第一单元测试"
"卷）"

#: src/fnschool/exam/teacher.py:31
msgid "scores_info"
msgstr "分数内容"

#: src/fnschool/exam/teacher.py:37
msgid "Hello!"
msgstr "您好！"

#: src/fnschool/exam/teacher.py:42
msgid "Kind regards!"
msgstr "祝您万事如意！"

#~ msgid "Please configure operator."
#~ msgstr "请设置经办人。"

#~ msgid "%s   can't change."
#~ msgstr "%s  无法转换。"

#~ msgid "%s can't change"
#~ msgstr "%s 无法转换"

#~ msgid "Please update the codes for your supplier."
#~ msgstr "没有与这个供应商相关的解析代码，你可以添加代码。"

#~ msgid "Please enter the file name of spreadsheet Changsheng provided:"
#~ msgstr "请输入 昌盛 提供的文件的路径："

#~ msgid "File '%s' doesn't exist."
#~ msgstr "文件 “%s” 不存在。"

#~ msgid "Workbook '%s' was copied to '%s'."
#~ msgstr "工作簿 “%s” 被复制到 “%s” 。"

#~ msgid "directory %s was created."
#~ msgstr "目录 “%s” 已创建。"

#~ msgid "Workbook '%s' saved."
#~ msgstr "工作簿 “%s” 被保存。"

#~ msgid "Spreadsheet %s was used."
#~ msgstr "工作簿 “%s” 被使用。"

#~ msgid "Spreadsheet %s was discarded."
#~ msgstr "工作簿 “%s” 已被舍去。"

#~ msgid "No spreadsheet was recognized."
#~ msgstr "没有识别到工作簿。"

#~ msgid "The food purchasing time range of preadsheet {0} is {1} ."
#~ msgstr "工作簿 {0} 的食材购入时间范围是 {1} 。"

#~ msgid "'recounts' hasn't been configured yet. configure it now?(YyNn)"
#~ msgstr "没有配置“recounts”（数量调节逻辑），现在配置吗？（YyNn）"

#~ msgid "Food name:"
#~ msgstr "食材姓名："

#~ msgid "Unit price:"
#~ msgstr "单价："

#~ msgid "Count:"
#~ msgstr "数量："

#~ msgid "Total price:"
#~ msgstr "食材总价："

#~ msgid "Check date:"
#~ msgstr "食材清点日期："

#~ msgid "I'm {0}."
#~ msgstr "我是 {0} 。"

#~ msgid "Recorded months:"
#~ msgstr "已设置的月份："

#~ msgid ""
#~ "The built-in unit conversion logic is incomplete, so you need to change "
#~ "the units (quantities) in the purchasing list spreadsheets to the basic "
#~ "consumption unit (quantity).\n"
#~ "Okay, I got it? (ANY KEY)"
#~ msgstr ""
#~ "内置的单位转换逻辑并不完善，所以你需要把购入表单里面的单位和数量手动转换成"
#~ "最基本的出库单位和数量。\n"
#~ "好的，我知道了？（按任意键继续）"

#~ msgid "Please add codes to get foods from your suppliers."
#~ msgstr "没有与这个供应商相关的解析代码，你可以添加代码。"

#~ msgid "Please update your configuration file."
#~ msgstr "请更新你的配置文件。"

#~ msgid "(Residual)"
#~ msgstr "（盘存）"

#~ msgid ""
#~ "Sheet '{0}' was updated.\n"
#~ "Press any key to continue when you have completed the foods allocation. "
#~ "(There is no need to design for dates without food consumption)"
#~ msgstr ""
#~ "工作表 “{0}” 已更新。\n"
#~ "在你完成每天消耗设计后按任意建以继续。（没有消耗食材的日期不需要设计出库）"

#~ msgid "Select a purchasing file, please!"
#~ msgstr "请您选择一个购入食材的列表文件。"

#~ msgid "Consuming days of this month:"
#~ msgstr "本月出库日期："

#~ msgid "There should be column ({0}), please add it."
#~ msgstr "没有找到 {0} 列，请先添加它。"

#~ msgid "Unable to find food name column, exitt."
#~ msgstr "未找到食材名称列，退出。"

#~ msgid "Enter the month (1~12) to generate spreadsheet: (default: {0})"
#~ msgstr "输入月份（1～12）以设计工作簿：（默认为 {0}）"

#~ msgid "Unexpected input was got."
#~ msgstr "获取异常输入。"

#~ msgid "Please input the year for design consuming"
#~ msgstr "请输入年份以设计出库"

#~ msgid "{0}.{1}.{2}--{3}.{4}.{5}"
#~ msgstr "{0}年{1}月{2}日——{3}年{4}月{5}日"

#~ msgid "Time nodes:"
#~ msgstr "时间节点："

#~ msgid "Time node hasn't been set."
#~ msgstr "未设置时间节。"

#~ msgid "Food checking time range of {0} is {1}."
#~ msgstr "在 {0} 时间段 食材的清点时间范围是 {1} 。"

#~ msgid "Month:"
#~ msgstr "月份："

#~ msgid "Profile:"
#~ msgstr "个人信息："

#~ msgid "Label:"
#~ msgstr "标签："

#~ msgid "Name:"
#~ msgstr "姓名："

#~ msgid "Email:"
#~ msgstr "电子邮箱："

#~ msgid "Organization Name:"
#~ msgstr "机构名："

#~ msgid "Suppliers:"
#~ msgstr "供应商："

#~ msgid "The configuration directory is: {0}"
#~ msgstr "配置文件所在的目录是：{0}"

#~ msgid "Hello! helping information is here for you:"
#~ msgstr "您好！这里是给您的帮助信息："

#~ msgid ""
#~ "Tips for Changsheng files:\n"
#~ "You need to add the residue of last year or last semester: Open the first "
#~ "spreadsheet you got from Changsheng, and add the 'residue' column, then "
#~ "insert the 'residue' foods after the end of entered data, the 'residue' "
#~ "column names you could set are:\n"
#~ "\t{0}\n"
#~ "The columns need to be updated are:\n"
#~ "\t1. Inventory time: The time of residue foods inventorying.\n"
#~ "\t2. The organization name or school name.\n"
#~ "\t3. The food name.\n"
#~ "\t4. The food count, fill in all count related columns if there are many "
#~ "'food count columns'.\n"
#~ "\t5. The total price."
#~ msgstr ""
#~ "关于 昌盛 提供的文件的小提示：\n"
#~ "您要把 去年 或 上个学期 的结余添加到昌盛提供的这个学期的第一个工作簿里面："
#~ "打开工作簿，给工作簿添加“结余”列，然后在已有数据的后行中添加结余的所有食"
#~ "材，您可以输入以下之一作为列名:\n"
#~ "\t{0}\n"
#~ "盘存食材的以下信息需要被添加：\n"
#~ "\t1、盘存时间：食材的盘存时间。\n"
#~ "\t2、组织名 或 学校名。\n"
#~ "\t3、食材名。\n"
#~ "\t4、食材数量，如果您的表格有多个数量列，把所有数量列都填上。\n"
#~ "\t5、食材总价。"

#~ msgid ""
#~ "If new Xuelan milks is purchased. you have to add the purchasing "
#~ "information of them into the end of the purchasing spreadsheet (e.g: the "
#~ "spreadsheets Changsheng provided)."
#~ msgstr ""
#~ "如果有新购入的雪兰奶，您需要将购入信息添加在购入表单里面（比如添加在“昌"
#~ "盛”提供的表单）。"

#~ msgid "Ok! I knew that.(press any key to continue)"
#~ msgstr "好的，我知道了。（按任意键继续）"

#~ msgid "Default time nodes of {0} have been used."
#~ msgstr "{0} 的默认时间节点被使用。"

#~ msgid "The functions of examination."
#~ msgstr "“食堂” 的函数。"

#~ msgid "Hi, your name is \"{0}\"? (Yes: 'Y' 'y' '', or enter your name)"
#~ msgstr "您好！您是 “{0}” 吗？（是：“Y”、“y”、“”，或者输入您的姓名）"

#~ msgid "Ok, your name has been saved to \"{0}\"."
#~ msgstr "好了，您的名字被保存到 “{0}”。"

#~ msgid "Read {0} from {0}."
#~ msgstr "已从 “{1}” 读取 “{0}”。"

#~ msgid "\"{0}\" has been saved to \"{1}\"."
#~ msgstr "“{0}” 被保存到 “{1}”。"

#~ msgid "\"{0}\" has been read from \"{1}\"."
#~ msgstr "已从 “{1}” 中读取 “{0}”。"

#~ msgid "{0} is reading names from {1}"
#~ msgstr "{0} 正在从 “{1}” 中读取名字。"

#~ msgid "Your name has been saved to \"{0}\""
#~ msgstr "您的名字被保存到 “{0}”。"

#~ msgid "Configuration file '%s' was copied to '%s'."
#~ msgstr "配置文件 “%s” 被复制到 “%s” 。"

#~ msgid "data_dir"
#~ msgstr "数据"

#~ msgid "Ok, I have updated it. (Press any key to continue)"
#~ msgstr "好了，我已经更新了。（按任意键继续）"

#~ msgid "Failed to read remaining foods from Sheet {0} of Spreadsheet {1}."
#~ msgstr ""
#~ "从 工作簿 “{1}” 中读取 工作表 “{0}” 失败。（可能为表头的盘存信息格式错误）"

#~ msgid "Is residue"
#~ msgstr "是库存食材"

#~ msgid "Is neglibible"
#~ msgstr "非入库食材"

#~ msgid "Consuming records:"
#~ msgstr "消耗（出库）记录："

#~ msgid "line '%s' has been discarded."
#~ msgstr "行 “%s” 被舍去。"

#~ msgid "values length is less than %s."
#~ msgstr "值的长度小于 %s 。"

#~ msgid "Food count: %s"
#~ msgstr "食材数量：%s"

#~ msgid "Food total price: %s"
#~ msgstr "食材总价：%s"

#~ msgid "Food check date: %s"
#~ msgstr "食材清点日期：%s"

#~ msgid "The directory of consuming files is: {0}"
#~ msgstr "出库设计文件所在的目录是：{0}"

#~ msgid "Consumptions were read."
#~ msgstr "每日食材消耗已被读取。"

#~ msgid ""
#~ "A story about the infinite decimal:\n"
#~ "In the process of handling bills by authors and many bill operators, "
#~ "infinite decimals and the rounding display of spreadsheet have always "
#~ "been the biggest trouble. So, We can eliminate it through a simple mean. "
#~ "Firstly, we take the unit price with significant digits and multiply it "
#~ "by the quantity to obtain a number less than the total price. Subtract "
#~ "this number from the total price. Then, we obtain their difference and "
#~ "allocate this difference to some unit prices. Finally, we eliminated it "
#~ "in \"consuming\" sheet. \n"
#~ "Although we have made some efforts, we are still unable to solve some "
#~ "difficult problems (\"Remainder total prices\" of \"food\" sheets, etc).\n"
#~ "[Ok! I know that, disable the infinite decimals for me? (Yes:'Y','y') ]"
#~ msgstr ""
#~ "关于无限小数和表格四舍五入显示的故事：\n"
#~ "　　在处理无限小数和表格四舍五入显示的过程中，此软件的作者以及很多账单操作"
#~ "人员都倍感心力交瘁。我们为此想出了一个可以消除无限小数的方法（理论上）。首"
#~ "先，我们在含有无限小数的单价上截取有效数（不进行四舍五入），用这个有效数乘"
#~ "以数量，我们就得到一个比总价稍小的数，然后，我们用总价减去这个数得到差，我"
#~ "们把这个差拆成多份分配给前几个单价，最后，我们在“出库”和“盘存”上几乎避免了"
#~ "无限小数的麻烦。\n"
#~ "　　尽管我们作出再多的努力，依然无法避免一些问题，“食材台账表的剩余量单"
#~ "价”就是其中一个。\n"
#~ "【好的，我知道其中的逻辑细节了，我要“消除”无限小数？（是：“Y”、“y”）】"

#~ msgid "disable infinite decimals"
#~ msgstr "禁用无限小数"

#~ msgid "Profile label"
#~ msgstr "个人信息标签"

#~ msgid "Operator name"
#~ msgstr "操作员姓名"

#~ msgid "Operator email"
#~ msgstr "操作员电子邮箱"

#~ msgid "Organization name or school name"
#~ msgstr "组织名 或 学校名"

#~ msgid "Supplier name 1"
#~ msgstr "供应商1"

#~ msgid "Supplier name 2"
#~ msgstr "供应商2"

#~ msgid "The end."
#~ msgstr "配置结束。"

#~ msgid "Please update your profile file."
#~ msgstr "请更新您的个人信息文件。"

#~ msgid ""
#~ "Profile label for data directory making, it shouldn't contain any space "
#~ "character.\n"
#~ "Supplier names are the supplier's alias."
#~ msgstr ""
#~ "信息标签用于创建文件夹，不要带有空格。\n"
#~ "供应商名（配送商名）请使用简称。"

#~ msgid "Ok! it was configured. (enter any key)"
#~ msgstr "好的，我已配置。（按任意键继续）"

#~ msgid "No profile information was got."
#~ msgstr "没有获取到您的个人信息。"

#~ msgid "The recent examination scores have been added to \"{0}\"."
#~ msgstr "上一次测试分数已经被添加到 “{0}” 。"

#~ msgid "have been added to \"{1}\"."
#~ msgstr "剩余的食材已经被添加到 “{0}” 。"

#~ msgid "Enter the examination scores."
#~ msgstr "录入考试成绩。"

#~ msgid "scores_html"
#~ msgstr "分数内容"

#~ msgid "The \"{0}\" scores of {1} are: "
#~ msgstr "{1} 同学的 {0} 分数如下："

#~ msgid "Teacher {0}"
#~ msgstr "{0} 老师"

#~ msgid "Mr. {0}"
#~ msgstr "{0} 老师"

#~ msgid "Ms. {0}"
#~ msgstr "{0} 老师"

#~ msgid "The functions of canteen."
#~ msgstr "“食堂“ 的函数。"
